傳《端傳媒》裁減八成人手

傳《端傳媒》裁減八成人手

港聞

【本報訊】繼有線電視前途未卜，網媒《端傳媒》昨亦傳出裁減近8成人員的消息。《端傳媒》承認「需要調整人員結構」，但澄清實際縮減規模未有定案；《端》大股東蔡華則指原有規模太大，強調精簡人手是為了走更遠的路，不會放棄在港經營網絡媒體，指短期內《端》不會結束。

Now新聞台昨日引述消息，2015年殺入華文傳媒的《端傳媒》昨午舉行員工大會，負責人表示由於未能找到新投資者，加上現有資金不足以應付日常開支，決定大幅裁員，被炒員工包括編採人員、電腦技術支援及廣告部人員，被裁員工會在本周五收到通知。報道又引述《端傳媒》強調會依勞工法例，提前一個月通知解僱的員工，員工需工作至下月7日，但不會有遣散費。

《端傳媒》發言人表示，正在尋找新的投資人，《端》根據現有資金情況，需要調整對員工結構，有「相當一部份」員工會離職。

《端傳媒》未找到新投資者，決定大幅裁員。資料圖片

大股東稱無打算結業

《端》大股東蔡華昨晚接受《蘋果》訪問時表示，調整人事結構是希望「更長時間的做下去」，強調不是因為離職員工表現不好，「他們都是非常好的媒體人……如果有甚麼問題，還是公司的問題」。蔡華說，今次決定並不是放棄，也不視為失敗，「我們原有的規模太大了，可能需要更小一些、更精幹一些的團隊」。他又強調現在並無結業計劃。

香港記者協會主席岑倚蘭形容傳媒業現正步入冰河時期。她說網媒在港經營艱苦，「鍊到條數好緊至生存到」，人手控制很關鍵，《端》大幅縮減人手或是「冇辦法中嘅辦法」。
岑倚蘭指近年香港網媒漸現，多元角度增加，新聞處境亦豐富，擔心一旦新聞萎縮，對社會言論、新聞多元化以至民主根基，都造成損害，「最大問題係受眾唔肯畀錢……希望市民都明白，做有質素報道嘅記者，都要食飯」。

■記者馬志剛

咁多網媒

高登仔唔係話佢地係共媒咩

端轉黃之後其實幾好睇